科興疫苗｜ 私家醫生重提 科興公司賄賂舊聞

https://www. hk01. com/社會新聞/601486/科興疫苗-私家醫生重提賄賂舊聞建議

本港市民可選擇接種「科興」或BioNTech / 復星的「復必泰」兩種新冠疫苗。九龍土瓜灣私家醫生劉東華的診所自製表格，指科興「聲譽不好」，復必泰則「國際聲譽良好」，亦表示醫生自己及政府專家顧問袁國勇教授都「不打」科興。

翻查資料，該醫生列出疫苗有效率的資料，與政府資訊相符；科興在內地曾涉賄賂事件確有其事。

表格有進一步解釋，科興之所以「聲譽不好」，原因是「曾用了55萬元賄賂中國藥品監督管理局官員尹紅章，讓科興生產的疫苗得以加快批准使用」。

科興曾涉賄賂一事，確曾發生。資料顯示，2016年科興生物創始人兼首席執行長尹衛東，承認曾在2002年到2011年間，以55萬餘人民幣行賄藥物監管官員尹紅章及其妻子，以加快審批科興生物研發的甲型肝炎、禽流感、甲型流感等的疫苗。

尹紅章終被判監十年，尹衛東則因作為證人與檢察院合作，免於起訴。尹衛東至今仍然是科興生物的掌舵人，主導新冠疫苗的研發。

留名睇建制搵醫管局鬥個醫生

劉東華醫生
好波

01追住黎咬
出一篇新聞唔夠，仲繼續黎